msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-09-24 12:44+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-26 05:37+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://waldo.team/projects/"
"solasta-unfinished-business/races/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierBolgrifStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +1"
msgstr "힘 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBolgrifStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBolgrifWisdomAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Wisdom +2"
msgstr "지혜 +2"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierBolgrifWisdomAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&CastSpellBolgrifMagicDescription"
msgid ""
"You know one cantrip of your choice from the Druid spell list. Wisdom is "
"your spellcasting ability for it."
msgstr "드루이드 주문 목록에서 캔트립 1종을 습득합니다. 주문시전 능력치는 지혜입니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellBolgrifMagicTitle"
msgid "Druidic Magic"
msgstr "드루이드 마법"

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityBolgrifPowerfulBuildDescription"
msgid "You count your size as Large when determining your carrying capacity."
msgstr "운반 하중을 계산할 때, 자신의 크기를 대형으로 취급합니다."

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityBolgrifPowerfulBuildTitle"
msgid "Powerful Build"
msgstr "강건한 신체"

msgctxt "Feature/&PowerBolgrifInvisibilityDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you can magically turn invisible for 1 round. This "
"invisibility breaks if you take any offensive action. Once you use this "
"ability, you can't use it again until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"추가행동으로, 1라운드 동안 마법적으로 투명해질 수 있습니다. 이 투명화 상태는 공격적 행동을 취할 경우 제거됩니다. 이 능력은 휴식을 "
"마칠 때마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerBolgrifInvisibilityTitle"
msgid "Vanish"
msgstr "사라지기"

msgctxt "Feature/&ProficiencyBolgrifLanguagesDescription"
msgid "Common, Elvish and Giant."
msgstr "공용어, 엘프어, 거인어."

msgctxt "Feature/&ProficiencyBolgrifLanguagesTitle"
msgid "Language"
msgstr "언어"

msgctxt "Race/&RaceBolgrifDescription"
msgid ""
"Bolgrifs are half-giants living in the frozen highlands of Solasta. They are "
"crafty, cautious, reclusive, distrust most humanoids except elves and prefer "
"to live far from civilization in tight-knit clans. If pressed into battle, "
"bolgrifs demonstrate formidable skills with weapons and nature magic."
msgstr ""
"볼그리프는 솔라스타의 얼어붙은 고원에 거주하는 반-거인 종족입니다. 이들은 손재주가 뛰어나고, 주의 깊으며, 숨어 살고, 엘프를 제외한 "
"대부분의 인간형 종족을 불신하며, 그들만의 씨족이 아닌 문명으로부터 멀리 떨어져 삽니다. 만약 꼭 싸워야만 하는 상황이라면, 이들의 "
"가공할 만한 무기 실력과 자연 마법의 힘을 보게 될 것입니다."

msgctxt "Race/&RaceBolgrifTitle"
msgid "Bolgri"
msgstr "볼그리프"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierDarkelfCharismaAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Charisma +1"
msgstr "매력 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierDarkelfCharismaAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&CastSpellDarkelfMagicDescription"
msgid ""
"You know the <b>Dancing Lights</b> cantrip. At 3rd level you learn <b>Faerie "
"Fire</b> and at 5th level, <b>Darkness</b>. Both can be used once per long "
"rest."
msgstr ""
"<b>춤추는 불빛</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨과 5레벨에, <b>요정 불꽃</b>과 <b>암흑</b> 주문을 각각 습득합니다. "
"해당 두 주문은 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellDarkelfMagicTitle"
msgid "Dark Elf Magic"
msgstr "다크 엘프 마법"

msgctxt "Feature/&ProficiencyDarkelfWeaponTrainingDescription"
msgid "You have proficiency with rapiers, shortswords, and hand crossbows."
msgstr "레이피어, 숏소드, 핸드 크로스보우 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyDarkelfWeaponTrainingTitle"
msgid "Dark Elf Weapon Training"
msgstr "다크 엘프 무기 훈련"

msgctxt "Race/&RaceDarkelfDescription"
msgid ""
"Dark elves are descendants of elves that have been changed over time by "
"living in the inhospitable Badlands. Dark elves are largely nocturnal and "
"have become adapted to living in ancient Badlands ruins, especially buried "
"underground ruins. They tend to have dark skin and pale hair."
msgstr ""
"다크 엘프는 거친 황무지에서의 긴 삶으로 변한 엘프들의 후손입니다. 다크 엘프는 대부분 야행성이며, 특히 황무지 지저의 폐허에서 살 수 "
"있도록 적응했습니다. 전형적으로 어두운 피부색과 창백한 머리카락 색을 가지고 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceDarkelfTitle"
msgid "Dark El"
msgstr "다크 엘프"

msgctxt "Feature/&CastSpellFairyDescription"
msgid ""
"You know the <b>Burst of Radiance</b> cantrip. At 3rd level you learn "
"<b>Faerie Fire</b> and at 5th level, <b>Color Burst</b>. Both can be used "
"once per long rest."
msgstr ""
"<b>광휘 폭발</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨과 5레벨에 각각 <b>요정 불꽃</b>과 <b>색채 폭발</b> 주문을 습득합니다. "
"해당 두 주문은 긴 휴식 종료마다 각 1회 시전 가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellFairyTitle"
msgid "Fairy Magic"
msgstr "페어리 마법"

msgctxt "Feature/&FeatureSetFairyAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Dexterity +2, Intelligence, Wisdom or Charisma +1"
msgstr "민첩 +2, 지능/지혜/매력 중 하나에 +1"

msgctxt "Feature/&FeatureSetFairyAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Scores"
msgstr "능력치"

msgctxt "Feature/&FeatureSetFairyFlightDescription"
msgid ""
"Because of your wings, you have a flying speed equal to your walking speed. "
"You can't use this flying speed if you're wearing medium or heavy armor."
msgstr "날개 덕에, 보행속도와 동일한 비행속도를 얻습니다. 평갑이나 중갑을 입고 있다면 해당 비행속도를 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetFairyFlightTitle"
msgid "Flight"
msgstr "비행"

msgctxt "Feature/&PowerFairyFlightDismissDescription"
msgid "Dismiss your flight."
msgstr "비행 해제."

msgctxt "Feature/&PowerFairyFlightDismissTitle"
msgid "Dismiss Flight"
msgstr "비행 해제"

msgctxt "Feature/&PowerFairyFlightSproutDescription"
msgid ""
"As an action, you can give yourself a flying speed equal to your walking "
"speed. You can't use this if you're wearing medium or heavy armor."
msgstr ""
"행동으로, 스스로에게 보행속도와 같은 비행속도를 부여할 수 있습니다. 이 능력은 중갑이나 평갑을 입고 있다면 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&PowerFairyFlightSproutTitle"
msgid "Flight"
msgstr "비행"

msgctxt "Feature/&ProficiencyFairyLanguagesDescription"
msgid "Common, Elvish"
msgstr "공용어, 엘프어"

msgctxt "Feature/&ProficiencyFairyLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Race/&RaceFairyDescription"
msgid ""
"The Feywild is home to many fantastic peoples, including fairies. Fairies "
"are a wee folk, but not nearly as much so as their pixie and sprite friends. "
"The first fairies spoke Elvish, Goblin, or Sylvan, and encounters with human "
"visitors prompted many of them to learn Common as well."
msgstr ""
"페이와일드는 페어리를 포함한 수많은 환상적인 종족들의 고향입니다. 페어리는 수가 적지만, 픽시나 스프라이트 친구들에 비할 바는 아닙니다. "
"태초의 페어리들은 엘프어, 고블린어, 삼림어로 대화했지만, 인간들과의 만남 덕에 이제는 많은 이들이 공용어도 다룰 줄 알게 되었습니다."

msgctxt "Race/&RaceFairyTitle"
msgid "Fair"
msgstr "페어리"

msgctxt "Feature/&PointPoolAbilityScore3Description"
msgid "Use three boosts on ability scores in any combination of your choosing."
msgstr "원하는 능력치 3종을 증가시킵니다."

msgctxt "Feature/&PointPoolAbilityScore3Title"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&PointPoolAbilityScore4Description"
msgid "Use four boosts on ability scores in any combination of your choosing."
msgstr "원하는 능력치 4종을 증가시킵니다."

msgctxt "Feature/&PointPoolAbilityScore4Title"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&PointPoolSelectBonusFeatsDescription"
msgid "Select {0} additional feats for your character."
msgstr "자신의 캐릭터가 가질 {0}개의 추가 재주를 선택하십시오."

msgctxt "Feature/&PointPoolSelectBonusFeatsTitle"
msgid "{0} Bonus Feat"
msgstr "추가 재주 {0}종"

msgctxt "Condition/&ConditionGrayDwarfStoneStrengthDescription"
msgid ""
"Advantage on Strength checks and saving throws. +1d4 damage with melee "
"Strength weapons."
msgstr "힘 판정 및 내성굴림에 이점을 받습니다. 힘 기반 근접 무기 피해에 1d4 보너스를 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionGrayDwarfStoneStrengthTitle"
msgid "Stone Strength"
msgstr "바위 같은 힘"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierGrayDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +1"
msgstr "힘 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierGrayDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&FeatureSetGrayDwarfAncestryDescription"
msgid "Saving throw advantage against Charm, Paralyze and Illusions"
msgstr "매혹, 마비, 환영에 의해 유발된 내성굴림에 이점"

msgctxt "Feature/&FeatureSetGrayDwarfAncestryTitle"
msgid "Gray Dwarf Ancestry"
msgstr "그레이 드워프 종족"

msgctxt "Feature/&PowerGrayDwarfInvisibilityDescription"
msgid ""
"You can magically turn invisible for up to 1 minute. This invisibility "
"breaks if you take any offensive action. Once you use this ability, you "
"can't use it again until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"1분 간 마법적으로 투명해질 수 있습니다. 이 투명화는 공격적인 행동을 취할 경우 해제됩니다. 이 능력은 휴식을 마칠 때마다 1회 사용 "
"가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerGrayDwarfInvisibilityTitle"
msgid "Invisibility"
msgstr "투명화"

msgctxt "Feature/&PowerGrayDwarfStoneStrengthDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you take on the Strength of stone for 1 minute. You have "
"advantage on Strength checks and Strength saving throws. You also deal an "
"extra 1d4 damage with Strength based melee weapons. Once you use this "
"ability, you can't use it again until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"추가행동으로, 1분 간 바위 같은 힘을 얻을 수 있습니다. 힘 판정 및 내성굴림에 이점을 받습니다. 또한 힘 기반 근접 무기 공격의 "
"피해에 1d4 보너스를 받습니다. 이 능력은 휴식을 마칠 때마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerGrayDwarfStoneStrengthTitle"
msgid "Stone Strength"
msgstr "바위 같은 힘"

msgctxt "Race/&RaceGrayDwarfDescription"
msgid ""
"The Gray Dwarves are dwarves who have been changed after only a few "
"generations of exposure to the mysterious magics of the Badlands. They are "
"largely nocturnal and dwell mostly in buried ruins. Their skin color tends "
"toward gray or even coal-black. Unlike most dwarves, they do not grow beards."
msgstr ""
"그레이 드워프는 황무지의 알 수 없는 마법에 노출된 지 단 몇 세대만에 변해버린 드워프들입니다. 이들은 대부분 야행성이며, 대부분 땅 속 "
"폐허에 거주하고 있습니다. 이들의 피부색은 회색에서 석탄 같은 검은색까지로 다양합니다. 대부분의 드워프와 달리, 이들에겐 수염이 나지 "
"않습니다."

msgctxt "Race/&RaceGrayDwarfTitle"
msgid "Gray Dwar"
msgstr "그레이 드워프"

msgctxt "Race/&RaceHalfElfDarkDescription"
msgid ""
"Half-Dark elves are descendants of elves that have been changed over time by "
"living in the inhospitable Badlands. Their human heritage made them "
"adaptable to bright light."
msgstr ""
"하프 다크 엘프는 거친 황무지의 땅에 살면서 변해버린 엘프들의 후손입니다. 이들의 인간으로서의 핏줄은 밝은 빛 아래에서도 적응할 수 "
"있도록 도와줍니다."

msgctxt "Race/&RaceHalfElfDarkTitle"
msgid "Half-Dark Elf"
msgstr "하프 다크 엘프"

msgctxt "Race/&RaceHalfElfHighDescription"
msgid "Half-High elves are trained to use magic very early."
msgstr "하프 하이 엘프는 일찍부터 마법을 사용할 수 있도록 훈련받습니다."

msgctxt "Race/&RaceHalfElfHighTitle"
msgid "Half-High Elf"
msgstr "하프 하이 엘프"

msgctxt "Race/&RaceHalfElfSylvanDescription"
msgid ""
"Half-Sylvan elves are trained to survive in the wilds and are particularly "
"apt to survival. As their sylvan elf heritage, they are trained to fight "
"with swords and bows since childhood."
msgstr ""
"하프 실반 엘프는 야생에서 살아남고 적응할 수 있도록 훈련받습니다. 실반 엘프의 핏줄 덕에, 이들은 어릴 적부터 검과 활로 싸울 수 "
"있도록 훈련받았습니다."

msgctxt "Race/&RaceHalfElfSylvanTitle"
msgid "Half-Sylvan El"
msgstr "하프 실반 엘프"

msgctxt "Feature/&ActionAffinityImpForestInnateCunningDescription"
msgid "You use your bonus action to Disengage or Hide."
msgstr "이탈이나 숨기 사용시 추가 행동을 소모합니다."

msgctxt "Feature/&ActionAffinityImpForestInnateCunningTitle"
msgid "Innate Cunning"
msgstr "타고난 기민함"

msgctxt "Feature/&CastSpellImpInfernalDescription"
msgid ""
"You know the Vicious Mockery cantrip. When you reach level 3, you can cast "
"Invisibility once every long rest. Charisma is your spellcasting ability for "
"these spells."
msgstr ""
"잔혹한 모욕 캔트립을 습득합니다. 3레벨 도달 시, 긴 휴식 종료당 1회 투명화 주문을 시전할 수 있습니다. 이 주문들의 주문 시전 "
"능력치는 매력입니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellImpInfernalTitle"
msgid "Fiendish Trickster"
msgstr "악마적 트릭스터"

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpForestAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Dexterity +2, Constitution +1"
msgstr "민첩 +2, 건강 +1"

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpForestAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpInfernalAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Dexterity +2, Charisma +1"
msgstr "민첩 +2, 매력 +1"

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpInfernalAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpInfernalFiendishResistanceDescription"
msgid "You have resistance to Fire and Poison damage."
msgstr "화염과 독성 피해에 저항을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureSetImpInfernalFiendishResistanceTitle"
msgid "Fiendish Resistance"
msgstr "악마적 저항성"

msgctxt "Feature/&PowerImpForestImpishWrathDescription"
msgid ""
"When you damage an enemy, you can choose to deal additional damage equal to "
"your proficiency bonus. You can use this trait equal to your proficiency "
"bonus, and regain expended uses after long rest."
msgstr ""
"적에게 피해를 가할 때, 자신의 숙련 보너스만큼 추가 피해를 가할 수 있습니다. 이 능력은 긴 휴식 종료마다 자신의 숙련 보너스와 같은 "
"횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerImpForestImpishWrathTitle"
msgid "Impish Wrath"
msgstr "임프의 분노"

msgctxt "Race/&RaceImpDescription"
msgid ""
"Interplanear experiments during the Manacalon era led to demons and other "
"creatures being brought into the material plane. While many of these "
"creatures were eventually contained or banished, the sneaky imps were able "
"to hide away, secretly adapting and thriving in various pockets of the "
"Badlands ever since. Now, some of them have decided to emerge and explore "
"the world around them, even if those in it may not take kindly to their "
"demonic nature."
msgstr ""
"마나칼론 시대에 이루어진 차원 간 실험은 데몬과 같은 다양한 크리쳐들이 물질계로 오도록 만들었습니다. 이러한 크리쳐들 중 대다수가 "
"잡히거나 추방되는 동안, 교활한 임프들은 몸을 숨길 수 있었고, 그 후 황무지의 틈새에서 은밀히 적응하고 번성했습니다. 많은 이들은 "
"임프들의 악마적 본성 때문에 친절하게 대하지는 않지만, 그들 중 일부는 밖으로 나와 주변 세상을 탐험하기로 결정했습니다."

msgctxt "Race/&RaceImpForestDescription"
msgid ""
"Interplanear experiments during the Manacalon era led to demons and other "
"creatures being brought into the material plane. While many of these "
"creatures were eventually contained or banished, the sneaky imps were able "
"to hide away, secretly adapting and thriving in various pockets of the "
"Badlands ever since. Now, some of them have decided to emerge and explore "
"the world around them, even if those in it may not take kindly to their "
"demonic nature."
msgstr ""
"마나칼론 시대에 이루어진 차원 간 실험은 데몬과 같은 다양한 크리쳐들이 물질계로 오도록 만들었습니다. 이러한 크리쳐들 중 대다수가 "
"잡히거나 추방되는 동안, 교활한 임프들은 몸을 숨길 수 있었고, 그 후 황무지의 틈새에서 은밀히 적응하고 번성했습니다. 많은 이들은 "
"임프들의 악마적 본성 때문에 친절하게 대하지는 않지만, 그들 중 일부는 밖으로 나와 주변 세상을 탐험하기로 결정했습니다."

msgctxt "Race/&RaceImpForestTitle"
msgid "Forest Imp"
msgstr "포레스트 임프"

msgctxt "Race/&RaceImpInfernalDescription"
msgid ""
"Interplanear experiments during the Manacalon era led to demons and other "
"creatures being brought into the material plane. While many of these "
"creatures were eventually contained or banished, the sneaky imps were able "
"to hide away, secretly adapting and thriving in various pockets of the "
"Badlands ever since. Now, some of them have decided to emerge and explore "
"the world around them, even if those in it may not take kindly to their "
"demonic nature."
msgstr ""
"마나칼론 시대에 이루어진 차원 간 실험은 데몬과 같은 다양한 크리쳐들이 물질계로 오도록 만들었습니다. 이러한 크리쳐들 중 대다수가 "
"잡히거나 추방되는 동안, 교활한 임프들은 몸을 숨길 수 있었고, 그 후 황무지의 틈새에서 은밀히 적응하고 번성했습니다. 많은 이들은 "
"임프들의 악마적 본성 때문에 친절하게 대하지는 않지만, 그들 중 일부는 밖으로 나와 주변 세상을 탐험하기로 결정했습니다."

msgctxt "Race/&RaceImpInfernalTitle"
msgid "Infernal Imp"
msgstr "인페르널 임프"

msgctxt "Race/&RaceImpTitle"
msgid "Imp"
msgstr "임프"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionImpishWrathDescription"
msgid "Deal additional {0} damage to {1}."
msgstr "{1}에게 {0}만큼 추가 피해를 줍니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionImpishWrathReactDescription"
msgid "Deal additional damage equal to your proficiency bonus."
msgstr "자신의 숙련 보너스와 같은 양의 추가 피해를 가합니다."

msgctxt "Reaction/&CustomReactionImpishWrathReactTitle"
msgid "Activate"
msgstr "활성화"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionImpishWrathTitle"
msgid "Impish Wrath"
msgstr "임프의 분노"

msgctxt ""
"Feature/"
"&AttributeModifierIronbornDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2"
msgstr "힘 +2"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierIronbornDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&ProficiencyIronbornDwarfArmorTrainingDescription"
msgid "You have proficiency with light and medium armor."
msgstr "경갑과 평갑에 숙련을 얻습니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyIronbornDwarfArmorTrainingTitle"
msgid "Ironborn Armor Training"
msgstr "아이언본 방어구 훈련"

msgctxt "Race/&RaceIronbornDwarfDescription"
msgid ""
"Strong and hardy, the Ironborn Dwarves live among, but often apart from, "
"their cousins the Snow Dwarves. Clannish and aloof, they nevertheless can be "
"counted on to stand shoulder to brawny shoulder with any in the Snow "
"Alliance. "
msgstr ""
"강인하며 굳센 아이언본 드워프는 사촌인 스노우 드워프와 함께 살지만 종종 떨어져 지내기도 합니다. 무뚝뚝하고 냉담하지만 설산 동맹의 그 "
"누구와도 어깨를 나란히 할 수 있는 용맹함을 지녔습니다. "

msgctxt "Race/&RaceIronbornDwarfTitle"
msgid "Ironborn Dwar"
msgstr "아이언본 드워프"

msgctxt "Condition/&ConditionDarkKoboldGrovelCowerAndBegDescription"
msgid ""
"You have advantage on your attack rolls against enemies within 10 ft of your "
"Kobold ally."
msgstr "코볼트 아군과 10ft 내에 있는 적을 대상으로 한 명중굴림에 이점을 받습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionDarkKoboldGrovelCowerAndBegTitle"
msgid "Grovel, Cower, and Beg"
msgstr "싹싹 빌기"

msgctxt "Feature/&CastSpellDraconicKoboldMagicDescription"
msgid ""
"You know one cantrip of your choice from the Sorcerer spell list. Charisma "
"is your spellcasting ability for it."
msgstr "소서러 주문 목록 중 캔트립 1종을 습득합니다. 주문시전 능력치는 매력입니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellDraconicKoboldMagicTitle"
msgid "Kobold Magic"
msgstr "코볼트 마법"

msgctxt "Feature/&PowerDarkKoboldGrovelCowerAndBegDescription"
msgid ""
"As an action on your turn, you can cower pathetically to distract nearby "
"foes. Until the end of your next turn, your allies gain advantage on attack "
"rolls against enemies within 10 ft of you that can see you. Once you use "
"this trait, you can't use it again until you finish a short or long rest."
msgstr ""
"자신 차례에 행동으로, 불쌍하게 싹싹 빌어 근처의 적들의 주의를 유도할 수 있습니다. 자신의 다음 차례 종료까지, 자신을 시야로 확인 "
"가능한 자신 반경 10ft 내에 있는 적을 대상으로 한 아군의 명중굴림에 이점이 부여됩니다. 이 특성은 휴식 종료마다 1회 사용 "
"가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerDarkKoboldGrovelCowerAndBegTitle"
msgid "Grovel, Cower, and Beg"
msgstr "싹싹 빌기"

msgctxt "Feature/&PowerDraconicKoboldDraconicCryDescription"
msgid ""
"As a bonus action, you let out a cry at your enemies within 10 ft of you. "
"Until the start of your next turn, you and your allies have advantage on "
"attack rolls against any of those enemies who could hear you. You can use "
"this trait a number of times equal to your proficiency bonus, and you regain "
"all expended uses when you finish a long rest."
msgstr ""
"추가행동으로, 10ft 내의 적들에게 울부짖을 수 있습니다. 자신의 다음 차례 시작까지, 자신의 소리를 들을 수 있는 범위 내의 적에게 "
"자신 또는 아군이 가하는 명중굴림에 이점이 부여됩니다. 이 특성은 긴 휴식 종료마다 '자신의 숙련 보너스'와 같은 횟수만큼 사용할 수 "
"있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerDraconicKoboldDraconicCryTitle"
msgid "Draconic Cry"
msgstr "용의 포효"

msgctxt "Feature/&ProficiencyKoboldAbilityScoreIncrease"
msgid ""
"Increase one ability score by 2 and increase a different one by 1, or you "
"increase three different scores by 1."
msgstr "능력치 하나를 2 증가시키고, 다른 능력치 하나늘 1 증가시킵니다. 또는, 원하는 3종의 능력치를 1씩 증가시킵니다."

msgctxt "Feature/&ProficiencyKoboldLanguagesDescription"
msgid "Common, Draconic."
msgstr "공용어, 용언."

msgctxt "Feature/&ProficiencyKoboldLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Race/&RaceDarkKoboldDescription"
msgid ""
"Dark Kobolds are small reclusive creatures. Recently, some of the more "
"advanced tribes of kobolds have chosen to reveal themselves and interact "
"with other races. It is not a coincidence that this is happening at the same "
"time as the dragonborn making themselves known, as the most advanced kobolds "
"seem to in many ways mimic the dragonborn, even naming themselves in a "
"similar style. They may even be more advanced than other kobolds due to "
"intermingling with the dragonborn."
msgstr ""
"다크 코볼트는 크기가 작은 보기 드문 종족입니다. 최근, 코볼트 부족 중 더 발달한 이들은 자신들의 정체를 드러내고 다른 종족들과 "
"교류하기로 결정했습니다. 이러한 일이 드래곤본들이 정체를 드러낸 것과 비슷한 시기에 일어난 것은 우연은 아닙니다. 발달된 코볼트들은 여러 "
"방면에서 드래곤본을 모방하며, 이름도 유사하게 짓기 때문입니다. 이들의 발전은 드래곤본을 모사하면서 비롯된 것일 수도 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceDarkKoboldTitle"
msgid "Dark Kobold"
msgstr "다크 코볼트"

msgctxt "Race/&RaceDraconicKoboldDescription"
msgid ""
"Draconic Kobolds are small reclusive creatures. Recently, some of the more "
"advanced tribes of kobolds have chosen to reveal themselves and interact "
"with other races. It is not a coincidence that this is happening at the same "
"time as the dragonborn making themselves known, as the most advanced kobolds "
"seem to in many ways mimic the dragonborn, even naming themselves in a "
"similar style. They may even be more advanced than other kobolds due to "
"intermingling with the dragonborn."
msgstr ""
"드라코닉 코볼트는 크기가 작은 보기 드문 종족입니다. 최근, 코볼트 부족 중 더 발달한 이들은 자신들의 정체를 드러내고 다른 종족들과 "
"교류하기로 결정했습니다. 이러한 일이 드래곤본들이 정체를 드러낸 것과 비슷한 시기에 일어난 것은 우연은 아닙니다. 발달된 코볼트들은 여러 "
"방면에서 드래곤본을 모방하며, 이름도 유사하게 짓기 때문입니다. 이들의 발전은 드래곤본을 모사하면서 비롯된 것일 수도 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceDraconicKoboldTitle"
msgid "Draconic Kobold"
msgstr "드라코닉 코볼트"

msgctxt "Race/&RaceKoboldDescription"
msgid ""
"Kobolds are small reclusive creatures. Recently, some of the more advanced "
"tribes of kobolds have chosen to reveal themselves and interact with other "
"races. It is not a coincidence that this is happening at the same time as "
"the dragonborn making themselves known, as the most advanced kobolds seem to "
"in many ways mimic the dragonborn, even naming themselves in a similar "
"style. They may even be more advanced than other kobolds due to "
"intermingling with the dragonborn."
msgstr ""
"코볼트는 크기가 작은 보기 드문 종족입니다. 최근, 코볼트 부족 중 더 발달한 이들은 자신들의 정체를 드러내고 다른 종족들과 교류하기로 "
"결정했습니다. 이러한 일이 드래곤본들이 정체를 드러낸 것과 비슷한 시기에 일어난 것은 우연은 아닙니다. 발달된 코볼트들은 여러 방면에서 "
"드래곤본을 모방하며, 이름도 유사하게 짓기 때문입니다. 이들의 발전은 드래곤본을 모사하면서 비롯된 것일 수도 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceKoboldTitle"
msgid "Kobol"
msgstr "코볼트"

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicFlightDescription"
msgid ""
"Once per turn, you deal additional Radiant damage equal to your proficiency "
"bonus when you hit an enemy. You also gain flying speed equal to your "
"movement speed."
msgstr ""
"턴당 1회, 공격을 적중시킨 적에게 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가할 수 있습니다. 또한 자신의 이동력과 동일한 "
"비행속도를 얻습니다."

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicFlightTitle"
msgid "Angelic Flight"
msgstr "천사의 비행"

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicRadianceDescription"
msgid ""
"Once per turn, you deal additional Radiant damage equal to your proficiency "
"bonus when you hit an enemy. On the end of each of your turn, you deal 1d4 "
"Radiant damage to enemies 10 feat around you. "
msgstr ""
"턴당 1회, 공격을 적중시킨 적에게 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가할 수 있습니다. 자신 차례 종료마다, 반경 10ft "
"내의 적에게 1d4 광휘 피해를 가합니다. "

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicRadianceTitle"
msgid "Angelic Radiance"
msgstr "천사의 광휘"

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicVisageDescription"
msgid ""
"Once per turn, you deal additional Radiant damage equal to your proficiency "
"bonus when you hit an enemy."
msgstr "턴당 1회, 공격을 적중시킨 적에게 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가합니다."

msgctxt "Condition/&ConditionMalakhAngelicVisageTitle"
msgid "Angelic Visage"
msgstr "천사의 형상"

msgctxt "Feature/&CastSpellMalakhMagicDescription"
msgid "You know the Light cantrip."
msgstr "빛 캔트립을 습득합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellMalakhMagicTitle"
msgid "Malakh Magic"
msgstr "말라크 마법"

msgctxt "Feature/&CustomInvocationPoolMalakhAngelicFormDescription"
msgid "You may choose one of Malakh's Angelic Forms."
msgstr "말라크의 천사의 형상 중 하나를 선택합니다."

msgctxt "Feature/&CustomInvocationPoolMalakhAngelicFormTitle"
msgid "Angelic Form"
msgstr "천사의 형태"

msgctxt "Feature/&FeatureMalakhAngelicFormDescription"
msgid ""
"When you reach 3rd level, you can choose an Angelic Form. All Angelic forms "
"use your bonus action.  Once you use this power, you cannot use it until you "
"finish a long rest:\\n"
"• Angelic Flight: For one minute, once per turn, you deal additional Radiant "
"damage equal to your proficiency bonus when you hit an enemy. You also gain "
"flying speed equal to your movement speed.\\n"
"• Angelic Radiance: For one minute, once per turn, you deal additional "
"Radiant damage equal to your proficiency bonus when you hit an enemy. On the "
"end of each of your turn, you deal 1d4 Radiant damage to enemies 10 feat "
"around you. This damage increases to 1d6, 1d8, 1d10, and 1d12 every four "
"levels.\\n"
"• Angelic Visage: For one minute, once per turn, you deal additional Radiant "
"damage equal to your proficiency bonus when you hit an enemy. On activation, "
"every enemy need to roll Charisma saving throw against 8 + your proficiency "
"bonus + Charisma modifier, or be frightened until the end of your next turn."
msgstr ""
"3레벨 도달 시, 천사의 형태 하나를 선택합니다. 천사의 형태는 추가행동을 소모하며, 긴 휴식 종료마다 1회 사용 가능합니다:\\n"
"• 천사의 비행: 1분 간, 턴당 1회, 적에게 공격을 적중시킬 경우 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가합니다. 또한 자신의 "
"이동력만큼 비행 속도를 얻습니다.\\n"
"• 천사의 광휘: 1분 간, 턴당 1회, 적에게 공격을 적중시킬 경우 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가합니다. 또한 자신 "
"차례 종료마다, 자신을 중심으로 반경 10ft 내의 적에게 1d4 광휘 피해를 가합니다. 이 피해는 4레벨 증가 시마다 1d6, 1d8, "
"1d10, 1d12로 증가합니다.\\n"
"• 천사의 형상: 1분 간 턴당 1회, 적을 공격해 적중 시 숙련 보너스와 같은 값만큼 추가 광휘 피해를 가합니다. 대상은 매력 내성굴림 "
"실패 시 당신의 다음 차례 종료까지 공포 상태에 빠집니다."

msgctxt "Feature/&FeatureMalakhAngelicFormTitle"
msgid "Angelic Form"
msgstr "천사의 형태"

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Charisma +2, increase 1 other score by 1 point."
msgstr "매력 +2, 다른 능력치 하나 1 증가."

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhDivineResistanceDescription"
msgid "You are resistant to Radiant and Necrotic damage."
msgstr "광휘 및 사령 피해 저항."

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhDivineResistanceTitle"
msgid "Divine Resistance"
msgstr "신성한 저항력"

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhLanguagesDescription"
msgid "Common and one language of your choice."
msgstr "공용어와 선택한 언어 하나."

msgctxt "Feature/&FeatureSetMalakhLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicFlightDescription"
msgid ""
"For one minute, once per turn, you deal additional Radiant damage equal to "
"your proficiency bonus when you hit an enemy. You also gain flying speed "
"equal to your movement speed. Once you use this power, you cannot use it "
"until you finish a long rest."
msgstr ""
"턴당 1회, 공격을 적중시킨 적에게 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가할 수 있습니다. 또한 자신의 이동력과 동일한 "
"비행속도를 얻습니다. 이 능력은 긴 휴식 종료 시마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicFlightTitle"
msgid "Angelic Flight"
msgstr "천사의 비행"

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicRadianceDescription"
msgid ""
"For one minute, once per turn, you deal additional Radiant damage equal to "
"your proficiency bonus when you hit an enemy. On the end of each of your "
"turn, you deal 1d4 Radiant damage to enemies 10 feat around you. This damage "
"increases to 1d6, 1d8, 1d10, and 1d12 every four levels. Once you use this "
"power, you cannot use it until you finish a long rest."
msgstr ""
"턴당 1회, 공격을 적중시킨 적에게 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 광휘 피해를 가할 수 있습니다. 자신 차례 종료마다, 반경 10ft "
"내의 적에게 1d4 광휘 피해를 가합니다. 이 피해는 4레벨 증가 시마다 1d6, 1d8, 1d10, 1d12로 증가합니다. 이 능력은 "
"긴 휴식 종료마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicRadianceTitle"
msgid "Angelic Radiance"
msgstr "천사의 광휘"

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicVisageDescription"
msgid ""
"For one minute, once per turn, you deal additional Radiant damage equal to "
"your proficiency bonus when you hit an enemy. On activation, every enemy "
"need to roll Charisma saving throw against 8 + your proficiency bonus + "
"Charisma modifier, or be frightened until the end of your next turn. Once "
"you use this power, you cannot use it until you finish a long rest."
msgstr ""
"1분 간, 턴당 1회, 적에게 공격을 적중시킬 경우 자신의 숙련 보너스와 같은 양의 추가 광휘 피해를 가합니다. 활성화 시, 모든 적은 "
"DC '8 + 당신의 숙련 보너스 + 당신의 매력 수정치' 매력 내성굴림 실패 시 당신의 다음 차례 종료까지 공포 상태에 빠집니다. 이 "
"능력은 긴 휴식 종료마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerMalakhAngelicVisageTitle"
msgid "Angelic Visage"
msgstr "천사의 형상"

msgctxt "Feature/&PowerMalakhHealingTouchDescription"
msgid ""
"You can use your Action to heal an ally you can touch. The target will "
"regain HP equal to your character level. Once you use this power, you can't "
"use it again until you finish a long rest."
msgstr ""
"행동을 사용해 접촉한 아군 하나를 치유할 수 있습니다. 대상은 당신의 캐릭터 레벨과 동일한 양의 HP를 회복합니다. 이 능력은 긴 휴식 "
"종료마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerMalakhHealingTouchTitle"
msgid "Healing Touch"
msgstr "치유의 손길"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAngelicFormFormat"
msgid "Angelic Damage"
msgstr "천사의 피해"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageAngelicFormLine"
msgid "{0}'s Angelic form grants additional +{2} damage."
msgstr "{0}의 천사의 형태로 추가피해 +{2}을(를) 가합니다."

msgctxt "Race/&RaceMalakhDescription"
msgid ""
"Malakh are divine creations formed in the shape of men to perform the will "
"of their Deities. When they mature, they are able to take an Angelic Form "
"depending on their nature."
msgstr ""
"말라크는 그들의 신격의 의지를 행사하기 위해 인간의 형태로 빚어진 신성한 창조물입니다. 이들은 성숙할 경우, 자신의 태생에 따라 천사의 "
"형태를 취할 수 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceMalakhTitle"
msgid "Malak"
msgstr "말라크"

msgctxt ""
"Feature/"
"&AttributeModifierObsidianDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +1"
msgstr "힘 +1"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierObsidianDwarfStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Badlands Brawn"
msgstr "황무지의 완력"

msgctxt "Feature/&DamageAffinityObsidianDwarfFireResistanceDescription"
msgid "You have resistance to fire damage."
msgstr "화염 피해 저항."

msgctxt "Feature/&DamageAffinityObsidianDwarfFireResistanceTitle"
msgid "Cradled by Fire"
msgstr "불꽃의 요람"

msgctxt "Feature/&ProficiencyObsidianDwarfLanguagesDescription"
msgid "Common, Dwarvish, and Giant"
msgstr "공용어, 드워프워, 거인어"

msgctxt "Feature/&ProficiencyObsidianDwarfLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Race/&RaceObsidianDwarfDescription"
msgid ""
"In ages past, a group of dwarves were enslaved by fire giants as miners and "
"craftsmen. The chaotic magic of the cataclysm imbued many of these dwarves "
"some of the strength and resistance of their oppressors. The dwarves "
"rebelled, won their freedom, and retreated to the Badlands. Calling "
"themselves the Obsidian Dwarves, they have grown and prospered."
msgstr ""
"과거에, 한 무리의 드워프들이 광부와 장인으로서의 능력을 부리려 한 화염 거인들에 의해 노예가 되었습니다. 대격변의 혼란스러운 마법은 "
"많은 드워프들에게 그들의 억압자들의 힘과 저항력의 일부를 스며들게 했습니다. 드워프들은 반항했고, 자신들의 자유를 되찾아 황무지로 "
"달아났습니다. 그들은 자신을 옵시디언 드워프라고 부르며, 성장하고 번영했습니다."

msgctxt "Race/&RaceObsidianDwarfTitle"
msgid "Obsidian Dwar"
msgstr "옵시디언 드워프"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierOligathConstitutionAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Constitution +1"
msgstr "건강 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierOligathConstitutionAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierOligathStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2"
msgstr "힘 +2"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierOligathStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&DamageAffinityOligathHotBloodedDescription"
msgid ""
"You have resistance to cold damage. You are immune to the effects of "
"moderately cold weather. You are also Chilled instead of Frozen in colder "
"weather."
msgstr "냉기 피해 저항. 한랭 기후 효과 면역. 혹한 기후에서 빙결 상태 대신 오한 상태를 겪습니다."

msgctxt "Feature/&DamageAffinityOligathHotBloodedTitle"
msgid "Hot-Blooded"
msgstr "뜨거운 피"

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityOligathPowerfulBuildDescription"
msgid "You count your size as Large when determining your carrying capacity."
msgstr "운반 하중을 계산할 때, 자신의 크기를 대형으로 취급합니다."

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityOligathPowerfulBuildTitle"
msgid "Powerful Build"
msgstr "강건한 신체"

msgctxt "Feature/&PowerOligathStoneEnduranceDescription"
msgid ""
"When you take damage, you can use your reaction to roll a d12. Add your "
"Constitution modifier to the number rolled and reduce incoming damage by "
"that amount. You can use this trait equal to your proficiency bonus, and "
"regain expended uses after long rest."
msgstr ""
"피해를 입을 경우, 반응행동으로 피해량을 '1d12 + 자신의 건강 수정치'만큼 감쇄할 수 있습니다. 이 능력은 긴 휴식 종료 시마다 "
"자신의 숙련 보너스와 같은 횟수만큼 사용할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&PowerOligathStoneEnduranceTitle"
msgid "Stone's Endurance"
msgstr "돌의 인내력"

msgctxt "Feature/&ProficiencyOligathLanguagesDescription"
msgid "Common and Giant."
msgstr "공용어, 거인어."

msgctxt "Feature/&ProficiencyOligathLanguagesTitle"
msgid "Language"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&ProficiencyOligathNaturalAthleteDescription"
msgid "You have proficiency in the Athletics skill."
msgstr "운동 기술 숙련."

msgctxt "Feature/&ProficiencyOligathNaturalAthleteTitle"
msgid "Natural Athlete"
msgstr "타고난 운동가"

msgctxt "Race/&RaceOligathDescription"
msgid ""
"Oligaths share ancestry with the giants that live in the northern regions of "
"Solasta."
msgstr "올리가스는 솔라스타 북부에 살던 거인들과 같은 조상을 가지고 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceOligathTitle"
msgid "Oligath"
msgstr "올리가스"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionStoneEnduranceDescription"
msgid "Reduce incoming damage"
msgstr "받는 피해 감쇄"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionStoneEnduranceReactDescription"
msgid "Reduce incoming damage"
msgstr "받는 피해 감쇄"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionStoneEnduranceReactTitle"
msgid "Activate"
msgstr "활성화"

msgctxt "Reaction/&CustomReactionStoneEnduranceTitle"
msgid "Stone's Endurance"
msgstr "돌의 인내력"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierTieflingDexterityAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Dexterity +1"
msgstr "민첩 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierTieflingDexterityAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Mephistopheles Attribute Increase"
msgstr "메피스토펠레스 능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierTieflingIntelligenceAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Intelligence +1"
msgstr "지능 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierTieflingIntelligenceAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Devil's Tongue Attribute Increase"
msgstr "데빌즈 텅 능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierTieflingStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +1"
msgstr "힘 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierTieflingStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Zariel Attribute Increase"
msgstr "자리엘 능력치 증가"

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingDevilTongueDescription"
msgid ""
"You know the <b>Vicious Mockery</b> cantrip. At 3rd level you learn <b>Charm "
"Person</b> and at 5th level, <b>Calm Emotions</b>. Both can be used once per "
"long rest."
msgstr ""
"<b>잔혹한 모욕</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨과 5레벨에, <b>인간형 매혹</b>과 <b>감정 진정화</b> 주문을 각각 "
"습득합니다. 해당 두 주문은 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingDevilTongueTitle"
msgid "Devil'S Tongue Magic"
msgstr "데빌즈 텅 마법"

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingFeralDescription"
msgid ""
"You know the <b>Produce Flame</b> cantrip. At 3rd level you learn <b>Burning "
"Hands</b>. It can be used once per long rest."
msgstr ""
"<b>불꽃 생성</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨에 <b>타오르는 손길</b> 주문을 습득합니다. 긴 휴식 종료마다 1회 사용 "
"가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingFeralTitle"
msgid "Feral's Magic"
msgstr "떠돌이 마법"

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingMephistophelesDescription"
msgid ""
"You know the <b>Fire Bolt</b> cantrip. At 3rd level you learn <b>Burning "
"Hands</b> and at 5th level, <b>Flame Blade</b>. Both can be used once per "
"long rest."
msgstr ""
"<b>화염 화살</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨과 5레벨에, <b>타오르는 불길</b>과 <b>불꽃 칼날</b> 주문을 각각 "
"습득합니다. 해당 두 주문은 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingMephistophelesTitle"
msgid "Mephistopheles Magic"
msgstr "메피스토펠레스 마법"

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingZarielDescription"
msgid ""
"You know the <b>Sunlit Blade</b> cantrip. At 3rd level you learn <b>Searing "
"Smite</b> and at 5th level, <b>Branding Smite</b>. Both can be used once per "
"long rest."
msgstr ""
"<b>햇빛 칼날</b> 캔트립을 습득합니다. 3레벨과 5레벨에, <b>타오르는 강타</b>와 <b>낙인의 강타</b> 주문을 각각 "
"습득합니다. 해당 두 주문은 긴 휴식을 마칠 때마다 각 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&CastSpellTieflingZarielTitle"
msgid "Zariel Magic"
msgstr "자리엘 마법"

msgctxt "Feature/&PowerTieflingFeralDemonicWingsDismissDescription"
msgid "Dismiss your demonic wings."
msgstr "악마의 날개 특성 제거."

msgctxt "Feature/&PowerTieflingFeralDemonicWingsDismissTitle"
msgid "Dismiss Demonic Wings"
msgstr "악마의 날개 특성 제거"

msgctxt "Feature/&PowerTieflingFeralDemonicWingsSproutDescription"
msgid ""
"As an action, you can give yourself a flying speed equal to your walking "
"speed. You can't use this if you're wearing medium or heavy armor."
msgstr ""
"행동으로, 스스로에게 보행속도와 같은 비행속도를 부여할 수 있습니다. 이 능력은 중갑이나 평갑을 입고 있다면 사용할 수 없습니다."

msgctxt "Feature/&PowerTieflingFeralDemonicWingsSproutTitle"
msgid "Demonic Wings"
msgstr "악마의 날개"

msgctxt "Race/&RaceTieflingDevilTongueDescription"
msgid ""
"Tieflings with a lineage connected to Malcanthet or other Succubi inherit a "
"fragment of their magical ability to charm and manipulate others."
msgstr ""
"서큐버스나 그들의 데몬 대공인 말칸세트와 관련된 핏줄을 이은 티플링으로, 다른 이들을 매혹하고 조종하는 마법적 능력의 편린을 타고 "
"났습니다."

msgctxt "Race/&RaceTieflingDevilTongueTitle"
msgid "Devil's Tongue"
msgstr "데빌즈 텅"

msgctxt "Race/&RaceTieflingFeralDescription"
msgid ""
" These tieflings display features and abilities which make them much more "
"characteristically demonic such as a forked tail and large bat-like wings. "
"Because of this, many feral tieflings are forced to hiding to avoid scrutiny "
"or being hunted while others embrace this fiendish nature."
msgstr ""
" 이 티플링들은 끝이 갈라진 꼬리나 큰 박쥐 같은 날개처럼, 훨씬 더 악마스러운 특징과 능력을 보입니다. 따라서 악마적 천성을 받아들인 "
"이들과 달리 수색이나 사냥으로부터 달아나야만 하는 신세입니다."

msgctxt "Race/&RaceTieflingFeralTitle"
msgid "Feral"
msgstr "페럴"

msgctxt "Race/&RaceTieflingMephistophelesDescription"
msgid ""
"Mephistopheles offers arcane power to those who entreat with him. Tieflings "
"linked to him master some arcane magic."
msgstr "메피스토펠레스는 자신에게 애원하는 이들에게 마법의 힘을 제공합니다. 그와 연결된 티플링들은 몇 가지 비전 마법에 통달했습니다."

msgctxt "Race/&RaceTieflingMephistophelesTitle"
msgid "Mephistopheles"
msgstr "메피스토펠레스"

msgctxt "Race/&RaceTieflingZarielDescription"
msgid ""
"Tieflings with a blood tie to Zariel are stronger than the typical tiefling "
"and receive magical abilities that aid them in battle."
msgstr "자리엘과 피가 연결된 티플링은 일반적인 티플링보다 더욱 강력하며, 전투에서 자신을 도울 수 있는 마법적 능력을 타고났습니다."

msgctxt "Race/&RaceTieflingZarielTitle"
msgid "Zariel"
msgstr "자리엘"

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageWendigoSuckerPunchDescription"
msgid ""
"On the first round of combat, if you hit a creature with an attack roll and "
"it's initiative is lower than you, the creature takes an extra 2d6 damage."
msgstr "전투 조우 첫 라운드에서, 자신보다 우선권이 낮은 크리쳐에게 공격을 가해 적중시켰다면, 대상은 추가로 2d6 피해를 입습니다."

msgctxt "Feature/&AdditionalDamageWendigoSuckerPunchTitle"
msgid "Sucker Punch"
msgstr "불시의 일격"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierWendigoDexterityAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Dexterity +1"
msgstr "민첩 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierWendigoDexterityAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierWendigoStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2"
msgstr "힘 +2"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierWendigoStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityWendigoPowerfulBuildDescription"
msgid "You count your size as Large when determining your carrying capacity."
msgstr "운반 하중을 계산할 때, 자신의 크기를 대형으로 취급합니다."

msgctxt "Feature/&EquipmentAffinityWendigoPowerfulBuildTitle"
msgid "Powerful Build"
msgstr "강건한 신체"

msgctxt "Feature/&FeatureWendigoNaturalLungerDescription"
msgid ""
"Your melee attack increases by 5 feet. Should not stack with features that "
"increase melee range."
msgstr "근접 공격 간격이 5ft 증가합니다. 근접 공격 간격이 증가하는 다른 특성과 누적되지 않습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureWendigoNaturalLungerTitle"
msgid "Natural Lunger"
msgstr "타고난 지르기"

msgctxt "Feature/&ProficiencyWendigoLanguagesDescription"
msgid "Common and Goblin."
msgstr "공용어, 고블린어."

msgctxt "Feature/&ProficiencyWendigoLanguagesTitle"
msgid "Language"
msgstr "언어"

msgctxt "Feature/&ProficiencyWendigoStalkerDescription"
msgid "You have proficiency in Stealth skill."
msgstr "은신 기술 숙련."

msgctxt "Feature/&ProficiencyWendigoStalkerTitle"
msgid "Stalker"
msgstr "추적자"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSuckerPunchFormat"
msgid "Sucker Punch!"
msgstr "불시의 일격!"

msgctxt "Feedback/&AdditionalDamageSuckerPunchLine"
msgid "{0}'s <b>Sucker Punch</b> deals +{2} extra damage!"
msgstr "{0}의 <b>불시의 일격</b>으로 +{2} 추가 피해를 가했습니다!"

msgctxt "Race/&RaceWendigoDescription"
msgid ""
"Wendigos arrived in Solasta through the rift during the Cataclysm. Stealthy "
"despite their size, Wendigos would lunge at unsuspecting victims with their "
"long arms."
msgstr ""
"웬디고는 대격변 시 균열을 통해 솔라스타로 넘어왔습니다. 그들의 크기에도 불구하고 매우 은밀하며, 긴 팔을 이용해 방심하고 있는 "
"피해자들에게 공격을 내지를 수 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceWendigoTitle"
msgid "Wendigo"
msgstr "웬디고"

msgctxt "Feature/&AbilityCheckAffinityCaveWyrmkinCaveSensesDescription"
msgid "You have advantage in Wisdom (Survival) ability checks."
msgstr "지혜(생존) 판정에 이점."

msgctxt "Feature/&AbilityCheckAffinityCaveWyrmkinCaveSensesTitle"
msgid "Cave Senses"
msgstr "동굴 감각"

msgctxt ""
"Feature/"
"&AttributeModifierCaveWyrmkinConstitutionAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Constitution +1"
msgstr "건강 +1"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierCaveWyrmkinConstitutionAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierCaveWyrmkinStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +2"
msgstr "힘 +2"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierCaveWyrmkinStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/"
"&AttributeModifierHighWyrmkinIntelligenceAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Intelligence +2"
msgstr "지능 +2"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierHighWyrmkinIntelligenceAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt ""
"Feature/&AttributeModifierHighWyrmkinStrengthAbilityScoreIncreaseDescription"
msgid "Strength +1"
msgstr "힘 +1"

msgctxt "Feature/&AttributeModifierHighWyrmkinStrengthAbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Attribute Increase"
msgstr "능력치 증가"

msgctxt "Feature/&FeatureCaveWyrmkinChargingStrikeDescription"
msgid ""
"If you use dash as an action, you can use unarmed strike as a bonus action."
msgstr "행동으로 질주할 경우, 추가행동으로 비무장 공격을 가할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureCaveWyrmkinChargingStrikeTitle"
msgid "Charging Strike"
msgstr "돌진 공격"

msgctxt "Feature/&FeatureCaveWyrmkinPowerfulClawsDescription"
msgid ""
"Your unarmed strike deal 1d6 damage instead of 1. When you hit a target with "
"a melee attack, you can use shove as a bonus action."
msgstr "비무장 공격 피해가 1 대신 1d6이 됩니다. 근접 공격을 대상에게 적중시켰다면, 추가행동으로 밀치기를 시도할 수 있습니다."

msgctxt "Feature/&FeatureCaveWyrmkinPowerfulClawsTitle"
msgid "Powerful Claws"
msgstr "강력한 발톱"

msgctxt "Feature/&PowerHighWyrmkinPsionicWaveDescription"
msgid ""
"You can use your action to unleash a psionic wave in a 15-foot cone. All "
"creatures in the area must make an Intelligence saving throw (DC 8 + + you "
"proficiency bonus + your Intelligence modifier). A creature takes 2d6 "
"Psychic damage on a failed save, and half as much damage on a successful "
"one. The damage increases by 1d6 when you reach 6th, 11th and 16th levels. "
"After you use this trait, you can't use it again until you finish a short or "
"long rest."
msgstr ""
"행동으로 15ft 원뿔형 범위에 정신력의 파도를 방출할 수 있습니다. 범위 내 모든 크리쳐는 지능 내성굴림을 합니다. DC는 8 + 지능 "
"수정치 + 숙련 보너스입니다. 실패한 크리쳐는 2d6 정신 피해를, 성공한 크리쳐는 그 절반의 피해를 입습니다. 당신이 6, 11, "
"16레벨이 될 때마다 피해량이 각각 1d6씩 증가합니다. 이 능력은 휴식 종료 시마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerHighWyrmkinPsionicWaveTitle"
msgid "Psionic Wave"
msgstr "정신파"

msgctxt "Feature/&PowerHighWyrmkinReactiveRetributionDescription"
msgid ""
"When a creature hits you with an attack, you can use your reaction to attack "
"the creature using the weapon you are wielding if within range. Once you use "
"this trait, you cannot use until a short or long rest."
msgstr ""
"크리쳐가 당신에게 공격을 적중시켰다면, 반응행등으로 자신이 들고 있는 무기를 이용해 간격 안의 해당 크리쳐를 공격할 수 있습니다. 이 "
"능력은 휴식 종료 시마다 1회 사용 가능합니다."

msgctxt "Feature/&PowerHighWyrmkinReactiveRetributionTitle"
msgid "Reactive Retribution"
msgstr "반응성 보복"

msgctxt "Feature/&ProficiencyRaceWyrmkinLanguagesDescription"
msgid "Common, Draconic."
msgstr "공용어, 용언."

msgctxt "Feature/&ProficiencyRaceWyrmkinLanguagesTitle"
msgid "Languages"
msgstr "언어"

msgctxt "Race/&RaceCaveWyrmkinDescription"
msgid ""
"Cave Wyrmkins are wyrms that have adapted living in vast underground network "
"of caves. They are born with strong sense of direction in order to navigate "
"skillfully, and use their powerful claws to dig tunnels."
msgstr ""
"케이브 웜킨은 광대한 지저의 동굴망에서의 생활에 적응한 용입니다. 이들은 능숙하게 길을 찾기 위한 강한 방향감각과, 땅굴을 파기 위한 "
"강력한 발톱을 타고 났습니다."

msgctxt "Race/&RaceCaveWyrmkinTitle"
msgid "Cave Wyrmkin"
msgstr "케이브 웜킨"

msgctxt "Race/&RaceHighWyrmkinDescription"
msgid ""
"High Wyrmkins descended from a race of wyrms that have psionic abilities. "
"Instead of dragon's breath, they can use their psionic powers to deal damage."
msgstr "하이 웜킨은 초능력을 가진 용족의 후손입니다. 용의 숨결 대신, 초능력을 이용해 피해를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceHighWyrmkinTitle"
msgid "High Wyrmkin"
msgstr "하이 웜킨"

msgctxt "Race/&RaceWyrmkinDescription"
msgid ""
"Wyrmkins are larger cousins of Dragonborns descended from another race of "
"dragons. Unlike Dragonborns, they can see in the dark."
msgstr "웜킨은 다른 용족의 후손인 드래곤본의 더 큰 사촌격인 존재입니다. 드래곤본과 달리, 이들은 어둠 속에서도 볼 수 있습니다."

msgctxt "Race/&RaceWyrmkinTitle"
msgid "Wyrmkin"
msgstr "웜킨"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackReactiveRetributionDescription"
msgid ""
"{0} has hit you with an attack. Use your reaction to make an attack to {0}."
msgstr "{0}이(가) 당신에게 공격을 적중시켰습니다. 반응행동으로 {0}에게 공격 1회를 가할 수 있습니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackReactiveRetributionReactDescription"
msgid "Use your reaction to attack."
msgstr "반응행동으로 공격합니다."

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackReactiveRetributionReactTitle"
msgid "Attack"
msgstr "공격"

msgctxt "Reaction/&ReactionAttackReactiveRetributionTitle"
msgid "Reactive Retribution"
msgstr "반응성 보복"
